國泰：多數機師空服簽署新約

國泰航空（00293）要求留任員工於11月4日或之前簽署新合約，工會不滿新合約大幅減薪及削福利，要求資方改善合約條款及延長簽署新合約期限。香港航空機組人員協會（HKAOA）及空中服務員工會舉行記者會，宣布雙方同意往後採取聯合行動，國泰空中服務員工會則決定，於11月3日再召開緊急會員大會，收集會員對下一步行動的意見。

兩大工會聯合行動

國泰航空回應指出，非常感激已有多數機師及機艙服務員簽署新服務條件，希望每一位機師及機艙服務員同事攜手共創國泰航空的未來，亦提醒各員工11月4日是簽署期限。國泰重申，企業重組旨在盡可能保留最多工作崗位，同時履行對香港的航空樞紐和顧客的責任。

集團提到，一直透過視像論壇及電郵等多種渠道，與機師及機艙服務員保持緊密溝通，盡力解答查詢，並稱自公布企業重組當日會面後，HKAOA並未要求與集團再次會晤，早前集團已邀請HKAOA會面，雙方同意在11月4日開會，集團將繼續與機師保持開放的對話。

在重組計劃下，國泰機艙服務員工在新合約的底薪與時薪減少14%至36%，機師薪金大削58%。工會批評，資方要求員工於14天內決定是否簽署新合約，否則當作終止僱傭合約，認為給予員工考慮時間太短，工會曾與資方會面，並要求延長簽署新合約限期，但未獲回覆。

機師減6成

有冇咁恨做空姐⋯
襯呢個機會轉工仲好啦，酒店、醫學院都話收留被炒空姐

KEEP 住套制服 同 職員證 呀！

無得飛點做代購呀

減6成，差唔多係揸巴士個價？

減完計落都仲係爽過做酒店
坐飛機又唔洗錢,有位就上得機, 工作時間又少

簽咗之後下次再炒人就可以畀少好多遣散費

國泰今次係幫香港開咗個頭
接住落黎會輪到其他高薪行業開始大減整體人工水平
直到同深圳接軌甚至低過深圳

咁快肯簽既人都唔係想長做
想長做既人先會bargain
都無機飛
Keep住先慢慢搵其他工je
正常做法啦

起碼減薪多兩三年。。。

五毛出沒注意

原來一開波都唔係咁高

減咁多，呢頭同你簽
經濟好返過中東三寶啦

除左5毛都仲有好多鐘意睇人仆街既人
香港人天性

你估cx唔諗過有班人幾恨做呢份工咩

4皮都叫唔高

咁難考

好處係白出糧 個個月唔使點做 自己出去做part time

幾難先爭到一個位呀

樓上笑佢哋嗰班有幾多出緊嚟做嘢
即使想走，一般打工仔都會袋著個offer先再騎驢搵馬
酒店話收留，你估真係會食得哂咩

同公務員比，高過EO (過3皮)，低過AO (過5皮)

咁咪衝哂去做公務員 去教書
年年加人工 又有鐵飯碗
人生贏家

咁推演都得既?
咁係得航空業, 旅遊業係死得咁直
其他行業尤其係科技, 金融, ecommerce都不知幾旺

其實班機師空姐仲可以嘈乜野? 公司無生意就係無生意，個個月白出糧比，又過意得去?

多啲考慮時間係合理，不過我諗唔到可以點樣有第二個結果

唔洗爭 有料就考到

利申屋企人機師

呢D時候係咁

兒燈仔fg 50k start point，你識條春咩

你屋企人有料還有料
多人爭1個位係客觀事實
唔知有冇記錯，有一排國泰 2000人爭1個機師trainee

4萬係個底 飛行鐘津貼個啲未計？

過多10年A I揸飛機都得啦

多多都請 不過有料極少
唔會話因為位少就請少D人
2000個有料照請2000人

三萬狗：機師又點呀！減完人工仲少過我！

睇你點睇 佢哋返工都唔定時㗎喎

有剛被裁員、年僅20歲的前國泰空姐到場搵工，她坦言，航空界現時經營困難，但仍對機場工作充滿盼望，「頭先我連機場保安都已經見埋啦，我覺得始終都係機場做嘢，人工可能會好少少。」她又説將來其他航空公司招聘新職位，自己也想嘗試一下

係，撈住先，好過無。
同時間國泰質素一定再大幅下降，以後個票價唔減就唔知佢點run

一向都 autopilot ，係起飛/降落為咗責任問題，航空公司同機場唔肯咩飛先要人手

點解可以咁高人工

又唔係專業

呢刻接受，他日又炒或者又減
俾國泰渣春袋

口裡說不
同 vieny 一樣 口裡說不日日飲Starbucks

機師可免費屌空姐，依個福利最值錢

而家Autopilot 都仲有問題， 特別係降落喺惡劣天氣嘅時候唔能夠依賴ILS，同埋好多國家嘅機場設施仲未support到請AI 嘅航空交通，我諗過多10年技術再先進啲就可以。

要去推無人駕駛， 主要都係要立法。
其實近期大多數空難都係機司失誤。

航空業死連帶好多野
無左個機場 出面幾旺都好 好快會頂唔住
遲下仲話中美係貨運上面既關稅問題 重關稅 無人經香港轉口 再死埋物流運輸咁就大鑊

班膠層炒燶期油揾啲前線嚟開刀又好過意得去？
佢炒燶油都仲有得年年分花紅 加人工
上面炒幾隻垃圾 慳返份糧夠養多一班前線啦

一個月飛一兩次 日薪3-4皮 老虎蟹都簽啦

空姐返5日人工等於果啲做足一個月 仲未計代購加kol賣廣告 你幾可有見過做梗酒店可以邊做lol

二級副機師已經4萬喇喎 到你真係坐係機長位揸架野都20萬 仲未計最重要既經驗累積 年年係咁加 仲有一大堆福利 話一開波唔高同減完同巴士佬人工一樣個啲係咪有啲咩誤會

巴士車長而家一個月八萬蚊咁正？

國泰最高人工嘅機長四百幾萬一年

機師應該扣到8成先合理
否則巴士司機應該加人工

就係太專業 無其他謀生技

減6成都仲好高人工

唔會走咪簽囉

唔駛做月入4-6萬正呀

係so 慘 有排都唔夠飛行鐘

岩呀
所以機師賤過地底泥
千其唔好考
有offer都唔好要
要做就做連登神工---ACO!

簽 = 唔洗做收萬二
唔簽 = 先不論唔知揾唔揾到 就算揾到都做夠成個月先多幾千

屌機師有咩好做， 有咩好過考政府AO

EY仲唔掂過國泰疫情前已經唔掂

機師就高薪
空姐都高

醫生有減人工？
真專業經得起風浪
機師係服務業

成間港龍摺左 邊收留得晒
緊係收住底薪先 又無咩野做
有好路數先走

要考慮兩個星期乜都夠啦
佢哋純粹想拖住公司騎牛搵馬姐
CX咁都中計就笨柒啦

AO都比唔上最多連登仔做既ACO!
AO人工高少少，但好大壓力，又要供樓
ACO無咩壓力，又有公屋
信連登仔無死

關我咩事。 死埋物流仲好
兩行都唔影響到我

香港有科技？金融仲可以頂得幾耐？

咪臭係
我行過個駕駛倉會大叫you are just my driver!
佢地即刻對我五體投地

大家果然好團結

識急救
仲乜唔做醫生

尤其香港華人機師
真係垃圾地底泥

真係開始覺得好笑, 呢種現象遲早會係其他行業出現。例如近年多人諗住讀諗住入行嘅It nursing 物理治療好想睇呢啲死都死張cert返嚟嘅人失業嗰副嘴臉

英國渣地鐵係十萬一個月
醫院反而得4-8萬

機師變師機

揸飛機咪同洗碗差唔多專業程度

我行過見到d女機師都會叫佢地幫我含撚的

Autopoilt我覺得會易過automobile
本身飛機既Automation已經好多
單純航行啲奇怪嘢亦都少過揸車

但我相信初頭啲突發嘢一樣會有一兩個操作員（而家既機師）落最終決定

身邊好多人都想走
但國泰話唔簽=termination
被label termination 都真係唔易搵到工
例如搵銀行個d

衰過做雞
雞都叫自食其力
機師？咪又係要叫雞！

心水清 所以老虎都簽啦 all or nothing既選擇 唔做就做邊行都搵唔返

香港華人機師同非洲中東大陸睇齊
唔嚴謹 技術差 英文差

建議一次過推哂d機師做鴨
幫公司還錢！

見佢地底線個價係咁低
咁以後識做lu

揸飛雞飛雞師

城巴司機質素好過機師多多聲

機師係工扣9成半就差唔多
個skill set低過做洗廁所

而加咪鬼佬做番

人工扣9成
或者要佢地做義工都不為過

想當年in我個機師仲串77話我唔岩做
心都涼哂呀

建議城巴派司機去cx train做機師
人工又平又專業

留住套制服
騎牛搵鹿

上邊幫國泰講野知唔知人地新contract 點架？簽左一世底薪變頂薪。依家成世都有疫情唔駛做？

如果依家簽既只係keep 一至兩年，就算D term再差D 都個個狗沖

鬼佬做番 仲華人

On9 人地努力入理想職業都得罪你？
心態扭曲到

鬼佬人工高
益返香港人
益城巴司機岩岩好

我話你係雞又得罪你？

奴工

物理治療Nursing嗰班邊撚忽為理想 為錢咋 邊個唔係覺得有前境先做 好撚想睇住呢班人失敗

可能自己讀緊上述嘅科唔願意接受市場開始飽和 自己讀緊垃圾呢件事

多數機師選擇做狗

返工係為錢架啦 個個為理想服務社會咩
為前境有咩問題

想減鳩你班7頭人工好撚耐

唔順呀？

轉工囉 行出去中環睇你搵得幾多錢

平時串77咁

華人本來冇果種gene做pilot
需求大唔夠人先有機會

D雞通常好敏感

讀撚完書好耐 純粹覺得無啦啦想人仆街既心態好on9

唔好理啲死傻鳩啦成日以為國泰同公務員代表香港
On9
睇下房地產啦連登廢青

就臭係
賣哂你班飛雞機師做雞！

佢唔係講緊空姐 你做乜9
9唔搭8

有本事咪罷工威脅cx

吓有咩問題 咁憎咪block負皮上一業囉。
如果你做緊上述行業 祝你比人裁埋

真係笑撚死
尤其醫護而加先入行

香港一定爆
外國移民只剩番一兩年唔夠人 澳洲大城市
東南亞大把人才 英文好過vien 十倍
到時睇下點移

咪就係鐘意睇呢啲人仆街囉 有咩問題 呢班垃圾入到去又hea做逗人工 做撚壞晒規矩

今年先入一定收皮

Nurse都要做雞

冇撚錯 今年都未grad真係含得撚到遲啲市更差 就裁埋其他垃圾

仲要係香港人嚟 出咩hea做閪做

根本讀大學都無撚用
早d創業發達仲好

香港醫療只會cut budget

所有大學生都係on9仔

護士雞幫返護士打針

仲會cut人工

佢又幫我打我又幫佢打
諗起可以叫護雞就爽
飛雞護雞起雙飛
遲下爆煲仲有醫雞

睇下為咩讀囉為咗so call感覺前境好 好讀啲同自己完全冇關嘅科 呢啲咪垃圾囉 出到嚟咪又係fg 萬二蚊

到時外國收夠人 澳洲大城市已夠人
人哋哩幾年本地train 好撚多

飛雞護雞醫雞
全部都係雞！

過去做雞囉

20萬?邊撚度值

班傻仔而家仲心諗 "哇屌 我讀物理治療 好撚有前途啊" 等睇佢地下場衰撚過飛雞師

唔值
所以全部都係雞

男既做奴隸
女既做雞

東南亞已經大把做緊
貪你冇波咩

雞都無得做
點算好

政府加位加到咁 老人院都冇得做

得一個萬人之上咁高人工咋
咪亂9咁up

留係香港一世

極端例子
唔計！

銀行唔關事
本身都已經好飽和，加埋香港個金融業愈黎愈危
你唔熟呢範點夠人爭
去跟林作sell下保險都仲話可能得

就算400萬年薪又點
係我面前都係雞/奴隸

咁又公平啲講 佢哋邊忽唔使做？
起碼都有行機底啦係咪呀

咁你咪簽完先自己辭職唔做囉⋯
有啲野自己可以控制嘅又

期待下年年頭 仲未有疫蕃
國泰炒第二波 再減人工

所以？～

笑左笑埋右

同意香港醫療好大機會係下一個被大減整體人工水平既行業
唔知幾時到法律同金融業

外藉機師 返家鄉做.

張圖係減薪前定後?........

梗係前啦⋯⋯⋯

哦

唔會個個都減六成掛?....
咁四萬減六成....得返...

最好人人都低人工過aco

收到風係扣8成半

咁香港長遠黎講都一定係公務員玩哂架啦
始終有維穩角色

期待飛雞落鑊

無人信。最遲2024 醫護準備會好夠人手架喇
oc

咁多airline執咗 國泰如果捱到航空業復回一定賺到仆街 全機50歲空姐 飛日本等到落機都未派完餐

係咪亂up自己睇

咪一樣做雞
話之你

可能慢慢進化到
每程機兩個操作員已經夠？

國泰機師d人工好似本身就高過其他同級公司一大截

你唔做大把人做

真係減六成咁多？

仲有機師要轉工真係咁易咩
機師一定簽住先，疫情穩定後再轉公司

大部份同事選擇跪

抗議?不了, 要供樓

依家講緊唔係共渡時艱咁減薪一年 而係趁機逼你簽新約 講緊減一世薪喎 點夠資方玩啊

係你唔值姐

如果好似套ex-driver咁成個城市啲車都係自動駕駛，咁地面係易過天空

其實呢個先重點，又返 shift 又 jet lag

機師同巴士司機的士司機差唔多啦
專咩業

空姐唔洗日日返工呢個模式
好難轉去做返9-5咁

放工仲可以攞 Haagen-Dazs、perrier、烈酒、Godiva 等返屋企

機師都比連登仔笑
廢青真係好恐怖

咁你可以等佢好番嗰陣罷工喎
之前未罷過咩？

值就唔洗比人劈價啦

都唔使飛仲想點

第時回復正常自然會加返啦

空姐有乜嘢專業技能

基本個個職業都笑過架啦

佢地唔撚明一個道理

機司同柒頭司機根本唔撚同層次

大家嘅起跑線根本完全唔一樣

原來sam哥咁疊水

hktv送貨專員價
不過返一日放十日

然後到時連登仔又會話：鬼叫你地簽新約應承減薪？ 依家出黎又嘈生晒 阻住我去旅行

巴士狗英文都唔撚識多隻都2萬啦屌

到疫情完全好返嗰陣
我都幾肯定香港已經隨時可以輸入大灣區機師黎做爛你個巿

同埋你確定同意減左薪後 再罷工會回覆到減前人工？
由100減到去20，你罷工後返到去50水平都偷笑啦 ching係咪未畢業 先唔講到時d人肯唔肯罷 你係咪以為罷工就可以解決到所有事 香港都光復到？

唔簽有其他野做到咩

好多窮撚酸民

白逗人工仲想點

呢張舊啦 so 仲邊有3年jfo 呢支歌仔唱
無事無幹都5年
有事我諗坐十年jump seat都有份

呢個post好多簽左新約嘅機師要呻就搵你老母呻啦，媽咪，我比國泰減人工呀

咪的士司機咁

關我咩事，咪又係旅遊零售航空業，做政府點都唔會受影響既

成個機場執柒左佢啦，經過呢一年都知，其實唔需要航空業都運作得好好

咁EOAO真係精英過班巴士司機喎

其實機師呢份工係舊時代野黎，現代社會已經唔再需要呢班垃圾，AI咩都搞得掂啦

咁警察真係做野多過機師，貴d都好合理。機師除左禁個制開autopilot都冇野做架拉。 做差佬起碼要識開槍落手落腳做

對英文要求高好多

資方一定咁講㗎啦！

第時機械人做popo
AI捉賊
人工好快跌

其實係
所以機場員工＝社會垃圾
我建議全面強制女員工做雞
男員工做其他黃絲奴隸

唔洗啦
AI好快全面化
EOAO都會被AO取代
好快人人都無工開

打錯左
比AI取代

咁我諗政府成個運作效率快一倍有多

國泰 飛機師本來人工就已經 喺同行裏面算係非常之高. 唔使次次有啲乜嘢郁就搞工業行動. ( 咁當然佢哋有佢哋自己爭取合理回報嘅自由 )

所以呢個時候減呢個幅度都好正常...... (減得太多佢哋之後返嚟又係麻煩, 訓練一個合資格係需要長時間.

大部分工種都會係幾年內被AI取代

做雞有幾難？

做雞都就黎比AI取代

狗，奴隸。

唯獨係雞取代唔到
唔通你屌機械人

諗起之前in我個機師串77咁
兒家可能揸緊uber

AI撚 好似話咩都取代到

除左雞

所以唔好話人地唔幫你， 問你有咩行動計劃又冇， 淨係叫人like 個唔知咩野page , 跟手9 成人自願簽新約， 你班國泰真係冇尊嚴

追完post發覺兒登仔真係好撚垃圾

佢都有今日啦，抵撚死

講緊你自己？

機場工係雞同狗先會做啦

tesla ai取代機械工程
google ai 取代軟件工程

成個post最垃圾係你

簽左新約未？

唔好話，真係有被人炒既機師去in ACO架 所以ACO至少都同機師同一個level la

我都想講有被炒機師兒家係黃大仙街市做緊豬肉佬
搵日幫襯下

簽左 本身就新仔新約

真係慘豬
得返萬零蚊人工

買豬肉俾多$1當tips幫下人囉，咁慘

諗起都開心

仲有個聽講係大家樂洗緊碗

搵日一齊幫襯

咪又係為錢

根本所有專業人士都只係為錢
專業廢就有份

所謂既理想係洗自己腦啫，冇人一出世知醫生機師係咩黎。 話想做都係睇完濕尻電視，或者見到可以揾好多錢，身邊飛雞護士任屌，見到做呢個職業可以咁撚把炮，咪衝入去做

所以我地已經睇透世事，其實人人都係雞係公廁
感激識到你呢個同路人！
一齊努力！

同做ATV一樣，最後冇糧出

你識吹咩？
觀音坐蓮識唔識啊

本身機師要求都唔洗大學畢業

why not both?

所以先至話企硬唔簽囉

有邊個番工唔係為錢??

唔通你番工 無錢收, 做義工??

45k 一個月飛一轉

失業囉，我夠覺得自己值1000萬月薪，你老細唔覺你值嘛，等失業啦

好快要做豬肉佬

點止萬八
兩萬幾到三萬幾都有
睇你o唔ot

起薪4萬 減6成2萬都冇

屌你老母 唔撚洗做都收4萬 比人減人工冇人可憐你

航權日後俾大陸航空
要香港人做機場把撚咩

香港華人機師啲英文日日俾人笑

咁而家一樣可以架
佢全部炒晒一樣即嘛

邊個要你可憐

所以d人而家都係焗簽再等轉工

好想知屌黎屌去個班係返咩工咁大仇口

師兄講漏左公務員